英國內政部錯誤向歐盟國公民發遣返通知

英國內政部錯誤向歐盟國公民發遣返通知

【Now新聞台】英國內政部錯誤向在英國的歐盟國家公民發出遣返通知書，首相文翠珊形容是不幸的失誤。

英國內政部早前錯誤向大約一百名在英國的歐盟國家公民發出遣返通知，指根據移民法，他們將會被扣押及遞解出境。

內政部事後承認出錯及道歉，並會調查出錯原因，但事件惹來猛烈抨擊。

英國與歐盟正就脫歐進行談判，約320萬名歐盟國家公民在英國的地位及權利是談判焦點之一。